---
layout: post
title: '¿Qué necesitas para una elección?'
intro: 'Fácil. Un pack de herramientas como Vota Inteligente, la #MediaNaranja política e incluso una lista de Spotify.'
day: 15
month: Nov
date: 2017-11-15 12:00:00-0300
categories:
  - "Política"
highlighted: false
share_message: 'Potenciamos la participación ciudadana informada. Vota Inteligente, la #MediaNaranja política e incluso una lista de Spotify serán de ayuda'
img: 15-11-17.jpg
---
***A menos de una semana de las elecciones 2017,  la [Fundación Ciudadano Inteligente](https://ciudadanointeligente.org/) pone a disposición de la ciudadanía distintas herramientas tecnológicas que potencian la participación ciudadana informada. [Vota Inteligente](https://votainteligente.cl/), la [#MediaNaranjaPolítica](https://votainteligente.cl/media_naranja/) e incluso una lista de [Spotify](https://open.spotify.com/user/1curudtk4qxgx0dejcvcaogvr/playlist/6b8xpAv7QXaNCwQ0nasbca) para amenizar la votación están entre las alternativas que ofrece la ONG.***

Son seis las herramientas digitales que la [Fundación Ciudadano Inteligente](https://ciudadanointeligente.org/) ofrece estas elecciones para hacer el proceso de votaciones más fácil, cercano, y amigable. En un escenario de desconfianza hacia la política,es necesario fomentar una ciudadanía más empoderada e informada que se manifieste con fuerza en las elecciones del domingo 19 de noviembre. En este sentido, la Fundación Ciudadano Inteligente lanza herramientas para potenciar la participación ciudadana.

La plataforma [Vota Inteligente](https://votainteligente.cl/) es una de ellas, donde personas y organizaciones pueden publicar sus propuestas para Chile, las que pueden recibir apoyos públicos de las distintas candidaturas y la ciudadanía en general. Además, se encuentra toda la información de los candidatos y candidatas a la presidencia y el Congreso.

Asimismo, la organización ofrece la [#MediaNaranja política](https://votainteligente.cl/media_naranja/), donde llenando un simple cuestionario sobre temas como educación, pensiones, migración, género, salud, entre otros, las personas pueden saber con qué candidaturas tienen más compatibilidad. Las respuestas se comparan con los programas de gobierno de las distintas candidaturas, además de los compromisos que éstas han hecho con propuestas ciudadanas en Vota Inteligente.  

Además, la ONG ofrece un número de Whatsapp (+56 9 32973444) para facilitar el proceso de denuncias de  cualquier propaganda ilegal y fuera de plazo. También se puede encontrar una lista de [Spotify](https://open.spotify.com/user/1curudtk4qxgx0dejcvcaogvr/playlist/6b8xpAv7QXaNCwQ0nasbca) con un soundtrack para amenizar el proceso eleccionario. “Gimme tha power”, de Molotov, “Eres tú”, de Mocedades y “You can’t always get what you want”, de The Rolling Stones, son algunas de las canciones que la Fundación Ciudadano Inteligente tiene en su lista de música para las próximas elecciones presidenciales

La coordinadora de comunicaciones de Ciudadano Inteligente, Auska Ovando, explicó que “estas herramientas las diseñamos para que la ciudadanía no sólo vaya a votar, sino que para que estén informados y puedan interactuar con las diferentes candidaturas. Hoy las elecciones son nuestras y estamos seguros de que la ciudadanía debe ser la protagonista”.
